強暴懷孕都得生！全美最嚴墮胎法案通過了

美國阿拉巴馬州參議院14日通過美國境內最嚴格的墮胎法案，禁止絕大多數中止妊娠行為，除了保障孕婦健康，該法案並未替強暴與亂倫造成的懷孕視為例外，而協助墮胎的醫師還可能面臨10至99年徒刑的重懲。

據美聯社與法新社報導，今年以來美國已有16州立法限制婦女墮胎權利，其中喬治亞州、密西西比州、肯塔基州和俄亥俄州通過了限制墮胎的「心跳法案」州長已簽署法案，一旦胎兒心跳可被偵測到，就不能墮胎。

報導指出，阿拉巴馬州的墮胎法案更嚴苛，任何時期的妊娠一律禁止施行人工流產手術，執行手術者將服10年至99年徒刑重罪，但接受墮胎手術的婦女則免受刑責。

反對人士指稱這種「心跳法案」無異全面禁止墮胎，因為胎兒心臟活動最早懷孕6週就可被偵測到，婦女可能根本還不知道自己已經懷孕。美國規模最大的人權捍衛團體「美國民權聯盟」（ACLU）已誓言提出法律告訴，阻止這項法案付諸執行；但法案支持者也已表明不惜將此案帶到最高法院。

阿拉巴馬州參議會也未通過民主黨議員所提的修正案，依民主黨提案，婦女因強暴或亂倫而受孕的墮胎屬於合法。法案並未替強暴與亂倫造成的懷孕提供例外。共和黨把持的州參議會通過該法案後，州長伊佛（Kay Ivey）也已於15日簽署，新法將於6個月後生效。

Good
Good job

所以有個節目幫你check dna 睇下你有無做錯事/戴綠帽

個個專登，等可上終院對決

不要暗戀

我諗都係基於宗教原因多

其實禁止強暴後懷孕嘅婦女墮胎，呢個都可能影響到婦女生命，不幸嘅事已經發生，仲要面對之後帶嚟嘅影響，係可能令個婦女抑鬱，甚至自殺，所以呢個胎都可以講做影響婦女生命安全

所以唔應該反對因姦成孕而墮胎

去第二個州落左佢

個男嘅聽到個仔唔係自己嘅即刻開心到彈起身歡呼跳舞

唔識跳舞學咩人上嗰個節目

我建議強暴懷孕, 為左未出世既生命健康著想, 個女人應強制嫁俾個強姦犯組織家庭

即刻去搞搞班議員 既女

咁以後唔洗追女追得咁辛苦 鍾意邊個直接禁室培慾中出到佢有左就得

印度教

記唔記得個節目叫咩名？

The Maury show

Room

呢個州唔得咪去第二個州墮

YOU ARE NOOOOT THE FATHER!

變相係有啲錢嗰啲可以咁做，但無錢嗰啲就唔可以。睇吓你住洲嘅邊度，去第二個洲可能好遠，顧主唔俾請假/無錢買機票/無車 都會令到人落唔到仔。

唔俾請假？
你做香港人係咁就以為全世界都係咁！？

美國生仔貴唔貴？保險包唔包？誇洲生仔都claim到保險？

有冇諗過啲嬰兒唔想出世

有冇諗過個靚仔生出嚟可能影響仲大

咪撚生出嚟呀，賤種愈嚟愈多

你有咩權幫佢決定出唔出世

I did not hit her, it's not true! It's bullshit! I did not hit her! I did not! Oh hi, Mark.

你有咩權決定佢一定要出世

咁個大肚婆有冇權？

強制配種

Alabama

個節目搞大人同被搞大8成都係力架

班大肚10個有9個都係死肥婆

出名亂倫多

公平d 強姦成孕既男事主要切丁丁 一命換一命

You r NOT the father !
黑鬼跳舞gif

我住美國架 雖然香港僱主好多都衰，但美國都唔係個個好。而家講緊啲去第二個洲有都有困難嘅即係唔有錢得去邊，份工都assume佢係比較低下層或低職位。sales呀，廚房，清潔嗰啲，啲老細都仆街啲。唔俾請假都唔係無可能呀。落仔你可能驗又要去一日，做手術要一日，做完又要抖半日先揸到車。之前唔知大風定水浸都有人話送pizza唔俾走，做客服唔俾走，走就炒。

咪過隔離州墮囉

佐治亞州上星期過既heartbeat墮胎法案
去第2個洲落都可能要負刑責

同班用事後都覺得係"墮胎"既生番真係傾唔到計

多得啲左膠

點會係左膠呀，好多係信神嗰啲，pro-life嗰啲，話唔應該殺人，同埋信卵子受精後就係生命嘅開始。

屌又關左膠咩事
左膠pro choice > pro life

Cls 其實憑乜迫人生仔
咁搞法應該越黎越多慘案同孤兒
啲人有冇腦未生出嚟咪又係一堆細胞

強制娠妊

耶膠主義上腦

屌 耶撚乜撚真係最撚on9又雙重標準

差個the字差好遠

搬去第二個州囉

連登邏輯：唔同意的就是左膠

美國規模最大的人權捍衛團體「美國民權聯盟」（ACLU）已誓言提出法律告訴，阻止這項法案付諸執行；但法案支持者也已表明不惜將此案帶到最高法院。

老母有人權
嬰兒冇人權

左膠玩哂

等你班友仲成日話美國好
如果中國有呢條法例會點

去深圳市人民醫院

sweet home alabama

咪係, 左膠又逼害我地侵侵

但你無考慮比人強姦果個可能每次見個b都諗返起件事，有可能做成持續心理傷害，我覺得諗得開既唔想墮既咪唔墮，有選擇比起唔理心理全面禁止合理d

Alamama居民去第2個州墮胎都可以比alamama告
惡法黎

但老豆老母都無問過我意願 我想唔想黎呢個世界受苦

重點應該係選擇權係女人手上，有冇諗過有d人根本唔想要/咁快要細路，要獨力要照顧個細路一生呢樣根本先係最大影響

呢個就係 大家好尊崇既美國民主制度

係係係中國世界第一滿意未

ROLL TIDE

女權呢？

香港仲係一國兩制好垃圾，又用港幣又行普通法

都係中國好，我係你就立即去中國住

屌你老母開口埋口左膠

左膠pro choice架

民主制度等於完全唔會有惡法，咩都最好，最高福利，天堂咁完美why要學大陸佬玩棒殺

最尾嗰個好正

［利申唔記得有無錯］

香港本身其中2個墮胎條件係嬰兒已經有嚴重疾病，或者嚴重影響母親

但例如唐氏綜合症咁，大部分雖然弱智但係依然有幾十年命生存，其實係唔附合嚴重疾病呢個條件，如果墮胎就寫話嚴重影響母親精神 / 心理。

強姦墮胎點解唔可以用呢個原因嚟寫？

不要暗戀，去強姦。人生沒有那麼多時間給你演內心戲。愛她就去搞她，喜歡就去強姦。表白有什麼用還是會被拒絕。追不到就下藥，翻臉就發裸照。大不了蹲監獄，你連監獄都不敢蹲還好意思說愛她。出來之後找到她繼續強姦，強姦到讓她開始懷疑自己的人生，讓她覺得她人生的意義就是被你強姦。

阿拉巴馬 一百

女權vs宗教大愛撚

請問你可唔可以提供一個可以喺你出世前徵詢你同意嘅方法出嚟?

之前有個宗教話邊個強姦就要娶左果個女人養佢一世，

最好笑係有班男人嘅口味真係咁獨特

咁個強姦犯仲洗唔洗坐監

墮胎呀！Sick leave都得掛，打去俾老闆同佢講今日要去墮胎啦

無睇過想問下
第二張圖個小朋友係比人驗dna嗰個？
如果係既 見到本身以為既阿爸咁開心係面前跳曬舞應該好hurt

Sweet home alabama

除時會自殺加殺埋果仔b，殺個犯就未必會嘅，始終唔想見到對方

樓上無睇篇文定點 有心跳先唔比 姐係3~4個月喎

Alabama有睇Top Gear就知,成個州都係宗教狂熱到蛔一撚樣

聖經舊約講如果男人姦左個女，個男人一定要娶佢仲要善待佢

被強暴 同 強暴嘅 一齊死刑

派帽嘅一對 一齊死刑

問題已解決

驗左有唐氏果d都唔可以墮? 咪害人啦

咁所以決定權咪應該喺老母度囉

要測到有人跳先唔比 姐係幾多個月？

生出嚟邊個養？

之前睇過條片，有啲gov-funded嘅宗教組織會開啲假嘅墮胎診所，呃啲人去，再拖到佢哋過咗時限落唔到

之前英國有單因姦受孕 bb跟老母 法官判個強姦犯有權定期探bb
我心諗痴撚線 我真係唔識法律

去邊其他州墮胎都知？除非醫院報串。已經好多黑鬼自己都養唔掂仲生仔呃福利，應該要將啲長期呃福利嘅拎去絕育。利申住Georgia

我同意喺因姦成孕、危及母體或嬰兒確診有嚴重先天性問題為前題下，墮胎呢個選項應該合法地存在。因為個女性從來都冇選擇過。
但唔係咁簡單話決定權喺啊媽到就算，當一個女人選擇咗進行性行為，佢已經選擇咗有機率成為人母，呢個決定權佢已經行駛咗。
但佢有咗BB之後就唔應該有權去後悔佢之前已經行駛咗嘅決定權，用嚟喺自己嘅身體入面殺死自己嘅小朋友。
佢嘅決定權已經行駛咗，佢已經冇權去凌駕另一個生性嘅生存權。

問題係世上冇一種避孕方法係100%確保唔會大肚
Condom得7X%,針同藥都係寫99%
當有人係唔打算要細路又做左避孕
點知都係大肚嘅時候，唔通又強迫佢地去生？

文明大倒退

過左咁多年都係好中

有個100%確保唔大肚既方法
唔扑野未得，當左扑野係娛樂？

講道德係無意思，你用嗰部iphone已經係富士康唔知逼死幾多人整出黎
一個人既人生係好沉重，失敗左唔止係一個人兩個人受苦，仲講緊下一代既下一代既下一代，世世代代幾百人受苦
唔能夠承受呢個重擔，選擇迴避明明係對大家都好既做法，只有嗰啲根本唔知人生有幾苦同幾大責任既小朋友，離地貴婦同耶撚，會覺得求其扑下野就等於要背負子子孫孫幾十代人既人生責任

咁就係剝削人權，冇一個政府有權唔俾人做愛ga wo

點解個決定權淨係去到搞唔搞嘢？個bb喺個女人個肚入面生存，點解個女人無得決定個bb點？同埋你覺得個胚胎成長到幾大先算係一個生命？

你以為生出黎好難咩
生完掉去孤兒院/求其揾啲粥水喂飽佢
大個又揪唔睬，鍾意就打下鬧下，到時候就逼佢輟學出黎賺錢，再唔係趕佢出門口自己又unun腳快快樂樂
養先係難，但識唔識養唔係法律逼得到，唔識養又唔想生，夾硬迫佢生害左幾多人

就係你呢啲小朋友，睇既唔係母子兩代人既人生
你只係當生仔係係戴套扑野既懲罰
但用小朋友既一生黎罰個老母，最賤就係你呢種人

生出黎邊個養?

係呀，表面上打正旗號pro life, 內心深處就係要企喺道德高地批判啲佢哋認為係濫交嘅人。"扑嘢扑得咁爽，有咗呀？抵你啦，唔有咗都唔知驚。想落？發夢啦，吓吓都有咗就落你點會學到嘢呀？"

都係果個問題
咁有心驚害到細路仔既點解要扑野？
扑野你情我願，就應該有心理準備有機會中獎

我都覺得強姦同有病既情況墮胎無問題

我係唔係娛樂你理得我？原來扑嘢要審核原因？

點解扑野就要生仔？你狗黎嫁？
人類發明避孕方法係點解？
就算要罰，你以為你依家係罰緊個老母咩，你判左未出世小朋友無期徒刑咋wor

好彩唔係印度

因為唔想害到個細路所以就殺左佢

去第二個洲落

alabama依個州係痴線
亂倫好似係合法

啱呀，你活在香港殺既人比你想像中多
成衣電子廢物既污染，係講緊每年幾百萬條命埋單，仲有資本主義對貧窮國家既剝削
你為左自己開心都可以亂殺人啦
為左個小朋友好，未ready 比佢快樂一生，落左佢有咩唔啱
咁鍾意講道德，返返去做原始人啦

同埋單你咁講
強姦同有病，嗰個bb就無生命，又無所謂嫁wor

Cls

右膠

因為好多小朋友，可能連幫表弟妹姪仔女換一次片都未試過，佢地根本唔明養個責任有幾大
佢地以為生好難而養好易
其實生出黎容乜易，學啲農村人咁，喂完奶咪天生天養，功課唔識唔教，做人道理唔曉，每餐清茶淡飯，有咩才能都唔準你培養，生生世世做奴隸就最有道德

女人有權墮胎 唔關咩女權過大事
係因為懷孕+生仔過程係傷害緊佢身體
就算男方反對 強迫一個人去承受咁嘅傷害係唔人道

嘈唔想生仔就唔好扑野有意義咩
唔通你淨係想生一個 生完就成世就唔同老婆搞野

雖然我都覺得男女扑野要考慮埋大肚風險 無得完全放心享受有d慘

係囉，都唔知嘈乜，個白痴重攪性罷工；

咁去其他州墮咪得囉，大把選擇啦

唔識就收嗲啦 亂9咁屈

咁視乎你覺得點樣先係為之一條生命囉，唔通精子同卵子結合咗就等於一個人？

左膠同右膠都係仆街

因姦成孕同有病可以落個原因咪又係
「唔想害到個細路所以就殺左佢」
班pro-life撚唔好話搬龍門，根本連龍門都唔存在

小朋友唔係現場

你真係好撚on9呢單擺明係女權vs耶撚

兩個都唔係好野

毒撚延續後代既好機會，周圍強姦女神播種

有ngo攪pro-choice，
不過Alabama要加保險附加費

左你老母咩
明明係保守右膠主張

考慮大肚風險係應該，但唔應該有法例去逼佢生仔。我覺得人係要白痴唔顧後果嘅，落多幾次囉，落到個身傷哂，想生但生唔到呢啲就係佢要承受嘅後果。但點解其他人可以用法例規定佢生唔生？

做絕育或者搞基

唔止heartbeat, 現在有洲講緊腦電波同痛認知；跟本好跟走曬prochoice去左膠洲

但左膠說得兩個星期位走動

唔豁免因姦同亂倫成孕都唔知有咩論據

因為胎兒心臟活動最早懷孕6週就可被偵測到

d墮胎撚人論點根本站唔住腳
你有抑鬱，諗起俾人強姦根本唔代表你可以殺人
當胎兒係生命既時候，你講咩都冇用
生命權利>all

笠撚哂水喎

唯有飲崩大碗

踩到連登仔最憎嘅女權同耶撚，同大肚婆vs廢老一樣，都唔知幫邊個好

但其實我覺得唔係女權囉，好基本嘅人權咋吓嘛？

不如諗吓，你無簽器官捐贈，死咗之後可唔可以捐你啲器官？美國法例係唔得。如果有個人需要某器官先生存到，亦都唔可以逼任何其他人捐個器官俾佢，因為呢啲係身體自主權，你自己嘅身體你話事。

咁點解可以逼女人為咗個胎去陀9個月生佢出嚟？唔生就係害咗個生命？生仔影響到嘅身體部份點都多過一個器官啦。死人都可以保護自己權利，點解活人唔得？況且講緊係，而家都未有共識胎兒幾時先算係一個生命，但生勾勾有人等緊換腎，又無法例逼身邊嘅人捐個腎俾佢？你父母仔女有事要你捐個器官，你捐係你嘅決定，唔通呢啲可以用法律管制你唔捐就係犯法？

咁唐氏，白血病，重型地中海貧血，無手無腳，獨眼巨人症同因姦成孕都唔應該落啦

幫人養野仔

生命權利>all. 好呀，道德咁高。咁如果你有個仔有意外，要你一個器官先生存到，你贊唔贊成係要立例規定父母一定要捐？個point係立例，用法律去規定呢件事。

美帝都on撚99唔係班男人生梗係咁口響
韓狗都廢撚左條例啦

生命權大過all你又食肉？
on9

你除左睇呢個po你有無睇其他news

動物同人類比 你係咪柒上腦?

有權利就有義務, 你人可以做愛係人權, 咁人類可以生存, 唔俾人殺死又係唔係人權? 如果係, 點解個媽媽殺自己個仔係人權, 個仔要生存就唔係人權?

你自己講生命權利
又無講人嘅生命權利
更可況點定義胎=人？
你柒啲囉

係呀，咪以為人人諗野同你一樣先喇

整個墮胎問題就係道德問題, 唔講道德嘅話成個議題都唔使講啦.
唔能夠承受呢個重擔就唔好做啲需要去承受呢個重擔嘅行為.

You son of rape

我而同你講我指既係人，知唔知個題目講乜?

因為A嘅決定權唔可以影響到B嘅人權, 呢個唔知你同唔同意, 而家係A(女人)嘅決定權影響到B(BB)嘅人權(生活權). 除非你認同A可以無限度影響B, 否則墮胎唔係一個簡單到女人話晒事嘅簡單議題, 係一個好複雜嘅議題.

最早 6周正常3，4個月

而真係有事例係依家有個12歲俾人姦咗大咗肚既細路女因為咁唔墮得胎

要個12歲既強姦受害者冒生命危險生個強姦犯既仔
左膠無敵

所以我咪同你講，你文明社會日常活動每人幾百幾百條人命咁殺
發達國家對第三世界污染，戰爭同貿易剝削
講道德？你有資格講咩

其實你講嘅所有嘢都係based on認為一個foetus係有人權，所以先問你認為個foetus要成長到咩階段先係一個「人」

因姦成孕同有病可以落個原因係因為我哋係pro-choice, pro the real choice. 因為個女人冇選擇過俾人強姦.
病係因為人生存嘅人權, 當兩條命都有危險時, 選擇任何一邊都無可能兩個都生存到, 所以先有必要做無奈又必要嘅選擇.

其實你滿腦子所謂既「道德」就係指點樣懲罰個老母

"善待"

佢戴套食藥都無選擇過隻藥會唔work嫁wor
同埋依家唔係講緊危及母體，係講緊嚴重遺傳病，唐氏呀漸凍人呀獨眼巨大症嗰啲wor, 即係呢啲都應該生？

唐氏，白血病，佢地全部都有生存既權利，如果佢地係冇，咁你係咪可以走去找智障有絕症既人將佢地全部殺死?

咁我遷就一下你, 我同你唔講道德, 我而家就係有權有能力立法唔俾你墮胎. 我係冇資格講道德, 但我要講, 你又可以點? 我而家拳頭夠大, 你做嘅嘢唔合我意啊, 我鍾意咁啊, 你可以做啲咩啊?

大把人做足避孕都有bb
而女人只要存在就一定要承受因姦成孕既風險
你用咩基準去判斷意外懷孕係受害者既責任而因姦成孕就唔係？

我認為受精卵著床個下就有人權, 你認為呢?

你係咪搞笑我
美國立法關你咩事
你拳頭夠大？你可以做啲咩？
你同我一樣都係網上尻up既撚樣咋，分別咪就係你一句都反駁唔到我

美國好多工都無有薪年假 產假 病假

小心被catgirl上左你 生埋你地嘅愛情結晶品

而家都仲有

我同你比喻咁講緊個問題咋, 你唔係認真咗下話?
而家我係話你知, 唔講道德係可以變成點啊.
我地係討論個問題, 唔係針對人, ok?
咩叫駁唔到? 喺pro-real-choice觀點, 我已經駁晒你所有理據, 你覺得我駁唔到係因為觀點唔同.

印度男子狀告父母：「他們未徵得同意就把我生下來」

你墮胎係你殺死個仔,責任當然係你身上
你個仔有意外,個責任係造成意外個人身上,例如撞車,個責任係個撞人個車主身上
完全類比錯誤

有嘢你就講啦垃圾

你呢個比喻就好似話, 我插把刀入你心口, 我都冇選擇過把刀會傷害到你.
用咩基準去定可以慢慢傾, 我要表達嘅重點只係, 所謂嘅pro-choice暗底裏只係不負責任, 逃避事實. 佢地冇pro過choice.

根本原因係白人出生人口少佢先咁做

呢單新聞有下半段, 就係佢對律師父母話, 如果佢能夠提供方法喺佢出生前徵求佢同意, 佢哋就會願意賠償.

點解現代社會唔容許逃避責任既空間
你由頭到尾得一個pt , 就係個老母有左bb, 係佢錯，應該被懲罰，我就係同你講，你只係賤格，無資格講道唔道德

我認為少於24個禮拜都唔可以count as一個人，因為medically一個foetus早過24個禮拜嘅話都無可能出到世，就算出到都一定死。所以according to abortion act in the UK早過24個禮拜都係合法墮胎。而你所講嘅implantation係around七至十二日，連foetus都未係只係得個embryo。點解你合覺得一粒embryo係應該有人權呢？

因為如果可以逃避責任A, 點解唔可以逃避責任N?
我由頭到尾得一個point, 就係個老母有咗BB, 係佢同埋個BB爸爸共同選擇嘅結果, 每個人都應該對自己嘅選擇負責.

佢用左合情合理既方法去迴避風險，但迴避唔到，就好似女人用左合情合理既方法迴避風險例如唔夜返屋企，唔著得咁暴露etc, 如果因姦成孕係受害者可以落咁憑咩意外懷孕唔係

你以為自己懲罰緊老母
諗清楚你逼一個唔想做老母既人做老母，係懲罰緊邊個先啦

但依家全世界九成國家都容許呢啲病落仔，原因係咩？

The Maury Povich Show

而家唔比落仔係班保守右撚啊柒頭

OK, 呢個係你嘅觀點, 我唔認同就可以就個議題繼續傾, 即係你同意24個星期後嘅foetus就唔可以被墮胎?
如果醫學有一日令到一粒embryo出世後就唔會死亡, 咁你對人嘅觀點會唔會改到embryo就可以被當成一個人?

因為我認為一粒成功著床嘅受精卵只要冇意外, 最終係會發展成人類. 可以用N-1嘅形式去睇, 我今日係人, 前一刻係人, 我出世咗個刻係人, 出世前一刻都係人. 推到最前一粒成功著床嘅受精卵都係我都係人(當然可以有爭議同討論空間), 但如果墮胎簡化到話啊媽就絕對權去殺一個人, 甚至有部份人認為, 只要BB出生前一刻, 個啊媽都有絕對權去殺死個BB, 就似乎太誇張.

唔係撞車呢？先天問題咁點？但你係講緊生命權利>all喎，乜原來又有備註："他人造成嘅意外又唔算", 唔係就算咩都好，生命權利>all咩？

好，既然意外係他人造成，咁法例可以規定撞人嗰個要負責任去器官捐贈？

冇違反我原則，權利，同責任係2回事

你認為合情合理, 我唔認為, 我希望你明白, 我地觀點的確係唔同, 唔好將個討論take it personal
女人夜返屋企同我哋講緊嘅係兩回事, 因姦成孕係因為第三方嘅決定而出現, 意外懷孕冇第三方決定, 另外世上幾乎唔存在意外懷孕. 好簡單, 你唔想懷孕就唔好做愛, 做得愛就預咗有機會懷孕, 呢樣嘢唔係我定, 係一個事實. 你冇能力100%避孕就要接受係你選擇有機會懷孕嘅事實.

點會他人唔計
他人造成，咪他人負責，他人一樣要尊重生命，理解?
你不能夠殺人，同你殺人後應點處置係2種問題

錯啦, 我冇逼人做老母, 你唔想做老母就唔好做啲會做老母嘅行為. 或者你去發明一個唔會做老母嘅方法, 而唔係去殺咗自己個仔.

痴線
醫學報告講到明所有避孕方法都唔係100%
你係出於咩基準話世上無意外懷孕
我地唔係觀點唔同，係你老作一個符合你觀點既幻想世界出黎
更加唔好講重型遺傳病可以落仔既理由完全fit到落窮人生仔度

其實如果要拗生命係幾時開始，真係你覺得我覺得架咋喎，但而家就係咁大爭議性嘅題目竟然可以一刀切話其中一邊係犯法？

你咁講 再推前精子同卵子都係人
咁打J都係殺人啦
認真咁講 其實所謂人權係社會賦予俾你
正常社會喺由唔同嘅人組成
所為權力係衡量過普遍大眾嘅利弊
回翻你之前啲point 話扑嘢就要受翻自己會有BB嘅結果
仲小朋殺咩 仲講咩生仔先可以有性行為
講真個句 個社會邊有可能有人為咗生仔先搞嘢 你見好多新聞個女嘅十六歲就搞大個肚 最尾唔落又做咗單親媽媽 呢啲唔算咩極端例子啦
唔止十六歲青少年 好多男女可能自己都未搞掂 仲要養多個細路 唔通個冇錢就要禁慾咩
巴打睇嘢可以開放少少 可能你自己唔認同 呢啲事可能唔會發生喺你身上 但個社會就係咁

咁逃避責任的確唔係一樣好野，而且人係有惰性既，如果你比人自由選擇逃避，十之八九都會選逃避，咁成個世界會運作唔到，每個人都要為自己既選擇負責，當然，我讚成要有空間，但唔讚成完全無處罰，任人自把自為，禁墮胎本意只係比d成本令人唔好無限放飛自己，真係唔想，咪避孕囉，如果次次做足準備99%已經好難中，好多都係耐佐掉而輕心先中，咁都驚咪絶育囉

利伸：不過我覺得現時既法例已經夠了，改到因姦成孕都唔比墮胎已經唔係阻嚇，要人做足安全，係為罰而罰

原來樓上又係一個反性行為清教徒
真係無講錯
只有小朋友，離地貴婦，耶撚同痴線佬會反墮胎
只要係個正常人就知道，落仔不論身心最傷既，都係母體，但養唔起就情願承受傷害都唔養，先係最有勇氣同最負責任

屌你老母死撚咗佢啦人渣

我諗喺因姦成孕嘅情況下，好大機會係：
墜胎➡️犧牲一條生命
不墜胎➡️害緊兩條生命

你都識講, 醫學報告講到明所有避孕方法都唔係100%, 咁你進行性成為後點解會意外地發現自己懷孕? 請到明唔係100%都會對結果感到意外? 而家係邊個老作一個符合自己觀點嘅幻想世界出嚟?
重型遺傳病個到有爭議空間, 我無意喺呢刻表達支持或反對觀點.
我一直反駁係「人無必要為自己選擇嘅行為負責」呢種扭曲思想.

你就應該比人強姦再肢解啦死臭鳩

首先你要解釋
點解落仔對母體身心無影響
同點解有影響都照落唔係一種負責任既行為
其實痾出黎，求其湊個廢柴毒撚出黎，無你想像中咁難
根本生同落都係同樣咁負責任，唔知你點得出落就唔係負責任，生出黎做仆街窮撚父母就好負責任

咁所以咪話
女人只要存在就唔係100%唔會比人強姦如果女人唔自殺，佢即係默許左因姦成孕既可能，點解又可以落

他人負責啱呀，點負責？就係如果傷者要有咩器官先可以生存，撞佢嗰個都要俾攞，因為佢唔可以俾一條生命流走。你贊唔贊成呢個應該強制捐贈？

一粒精放幾耐都唔會成為一個人, 呢個係事實. 所以打J唔算殺人.
一粒成功著床嘅受精卵喺正常情況下9個月會出世成為人, 呢個都係事實.
同埋我冇講過扑野只係為生仔, 呢句唔係我講嘅. 你下面講嘅同我無關.

24個禮拜後如果有medical reason嘅話我都贊成墮胎，我用24個禮拜去做標準係因為foetus個腦都未完全成型。

而你呢個n-1嘅theory我完全唔認同，我認為一個無意識嘅生命體係無得選擇自己嘅人權，當然人越大就有更多控制權，例如三歲可以揀食咩味嘅雪糕，中三可以揀想讀邊科，十八歲就有投票權等等；而當你係一粒embryo嘅時候你連意識都未有，邊可能有人權？

屌
個個係跳舞節目

我唔需要解釋「點解落仔對母體身心無影響」, 因為我冇支持呢個據點.
所謂嘅負責唔係單單講生唔生同養唔養, 係因為你個人對自己嘅人生進行一個完全可自控嘅行為, 一個選擇去滅殺另一個已經出現咗嘅人生.

已經解釋咗好多次同解釋得好清楚, 你嘅觀點唔允許你理解我都冇辦法. 因姦成孕係因為有第三方, 同我哋討論緊嘅嘢係無關係.

意外有左咁咪落左佢負返責任,有咩問題 ??

收撚皮啦
乜撚都左膠
唔識野就咪撚出聲啦屌你老母

你都係唔明，事實係，生可以完全因為唔想折墮唔想落地獄，生完當佢狗咁不理，比最低限度既生活佢，呢個係香港好多家庭既寫照
而落都可以係喊足三個星期，深思熟慮後既決定，仲留低靈位日夜悼念
同生唔生黎判斷係咪一個負責任既標準，根本就係亂尻咁黎大佬呀，你有睇新聞都知，現實世界真係有好撚多不負責任既父母，你係咪又要表揚佢地

咁點解保障孕婦健康就可以落？點解孕婦生命權利會大過胎兒?

你點理解做足安全措施=反性行為，咩邏輯？你覺得做足安全措施都有佐先去落仔既比起條條fing有佐先知驚去落仔既人多？受千夫所指都去墮胎既的確係有勇氣，但如果好易，無人話，話落就落得，選擇墮胎洗鬼勇氣？墮胎好傷身呀，佢已經付出佐佢既代價？有幾多個人墮胎前真係好了解墮胎有幾傷身？

如果冇medical reason呢? 個女人可唔可以墮胎?
咁如果我有辦法令你失去意識24個星期, 你個24個星期係唔係都唔會有人權?

乜撚野第三方呀
一男一女扑野邊度黎第三方如果係講無視女方意願，意外懷孕都有好多例子，比如話男方想生偷偷拮穿個套之後食藥唔work/比藥房呃買左過期事後丸，咁呢啲情況又點計？
事實係你極端滑坡地認為人應該為佢每個決定既微小風險「負責」，咁女人要生存就自然應該為因姦成孕既風險負責啦
你仲唔明，每個搶佔最高地既道德撚都係自打咀吧嫁，閣下就係人辦

耶撚 +1

但你提到 當一個女人選擇咗進行性行為，佢已經選擇咗有機率成為人母，呢個決定權佢已經行駛咗。 可能我有誤會 但你好似認為合乎道德講到性行為要預咗有機會成為父母 我就認為性行為未至於一定要去到take一個養細路嘅risk 大肚呢個risk一定會有架啦 始終除咗唔扑都冇方法100%避孕
但冇可能叫人因為冇錢養而唔扑 再性行為有機會幫助到兩者之間互相了解 有啲家庭可能就係因為性方法未能夠配合而散

有無人睇過freakonomics？
墮胎政策對犯罪率有好大影響

啱呀，所以要既係教育，唔係立法阻止囉，唔係用個小朋友既人生黎「懲罰」個老母囉

唔明個個係你, 我講嘅負責任喺要考慮生唔生之前已經發生咗(唔做啲會有機會要選擇生或唔生嘅行為), 所以根本就唔會存在你講緊嘅情況(生完唔識養).

耶撚鬥左膠

咁點解現實咁多生完唔識養既父母
你食左？

又係時候睇下又幾多兒登仔左右不分了

sorry, 應該話有medical reason嘅話24個禮拜後都係合法墮胎，而我個人都贊成with or without medical reason都可以墮胎。

medically yes, 當一個人進入vegetative state嘅時候佢嘅父母就有權去決定withhold or withdraw treatment, 即係可以決定佢嘅生死。

你又啱wor
植物人一樣有心跳呼吸，但個大腦無辦法自主做決定，法律就會授權佢家人決定佢生死

女方為第一方, 佢同意交合嘅為第二方, 以外者為第三方. 問題喺邊?
每個指責人企道德高地嘅人連討論嘅資格都冇, 因為佢可以打游擊戰, 唔需要有保有任何道德, 而當人唔存在道德觀, 佢已經失去咗指責人企道德高地嘅能力.
你想討論個問題定對人攻擊?

比藥房呃買左過期事後丸
點計？
你諗清楚先，道德高地係咪真係算道德，已經講緊徹底自打咀吧，無得自圓其說啦wor

又或者，直情走去結扎，但個醫生原來玩尻你，無扎到，咁又點計？

你返咗近30年摩門教
明白既明白既

屌9樓主個topic
乜鳩 「都得生」
死蝗蟲

唔比落咪生出黎掉落垃圾桶囉強逼唔想生既人生根本係雙輸局面

講道德唔緊要呀，但唔係搶左個道德高地，講啲九唔搭八既野就以為自己企喺道德嗰邊
最好就呢個世界所有支持墮胎既都係一心濫交道德淪亡既仆街

啱呀，現實無數生左唔識教既家庭悲劇，好似自動喺反墮胎撚腦海入面淨化曬咁

教育唔夠，正如由細到大都教人唔好偷野，但都要立法處罰咁兩樣加埋先夠，至於懲罰老母其實好睇老母心態，由於法律，迫老母同個仔一齊，為著自己著想，仲要頂18年，老母迫住要諗長遠既方法解決，例如減自己私人時間辛苦d獨力養或同父母一齊養，可以話好多時有無決心同勇氣係可以迫出來，呢個世界大把人係起唔多好既環境長大，咪又係咁過，始終又有虐兒又有免費教育法例，大部分即使一開始唔想要bb最後都正正常常養大佢，畢竟既然佢有勇氣犯法虐兒既都有勇氣犯法墮胎

咁你攞左人地d器官又真係要還返比人，殺人真係要埴命

你同我嘅認為都只係個人意見, 事實係人只要進行性行為就必定會有機會懷孕. 墮胎就係殺死一個原本會出世嗁人類.
我退一步, 假設所有人唔想呢刻生仔嘅人都進行合理嘅避孕, 男性戴套, 女性打針/食藥. 呢個殺無辜小朋友嘅數字會下降幾多? 我知道社會係好難一下改變, 但無條件墮胎嘅權力係唔係應該改變(我相信你唔一定支持無條件墮胎).
所有人都進行合理嘅避孕嘅情況下, 呢個世界依然有人不育要領養, 咁呢d 0.00000001%嘅"不幸"係唔係都依然要用墮胎嚟解決? 領養父母養埋你, 等你舒舒服服咁生出嚟再俾筆錢你都仲得啦係咪? (領養父母大多有錢).
我接受唔到嘅係個社會無意改善同解決問題, 但就殺人唔貶眼.

明明就係好負責任咁知道自己唔適合教養個細路先去落。生出嚟先唔理佢就真係害咗條生命喇。

講得咁好聽
你覺得美國黑人跨代甚至累世既貧窮同犯罪係點黎堂堂正正咁養大，可以養一個毒撚，可以養一個苦瓜乾，可以養一個悲劇，可能你未湊過小朋友，要唔犯法地求其養大一個小朋友，其實真係唔難

覆開我嗰位ching係由religious ethics上思考，但係我係從medical ethics角度出發，根本唔一樣。喺廿一世紀喺呢個society同異性sex就一定要生個b出嚟呢樣嘢根本就好unrealistic

其實落同生，只要係深思熟慮既決定，一樣係咁有品德，咁負責任
只有道德撚係一定要踩低一邊鬥過你死我亡

即係假設我令你失去意識24個星期, 但明知你24個星期後會有返意識都可以殺咗你?
如果我可以令你失去意識2分鐘呢? 又可唔可以?
2秒呢?

PS: 唔係針對你, 我想清楚唔同人嘅諗法

佢地唔明白呢種極端道德係無得豁免
扑野就要承受有bb既風險
女人生存就要承受因姦成孕既風險
道理上根本係同一件事
除非好似再對上嗰位話無論點都唔可以墮胎反而仲叫有啲logic

你呢句已經完全離開咗討論範圍, 同我哋講嘅情況無關

都唔會養既全部係毒撚既應該話係咪本來唔想要個b既都有可能養條毒撚出來，就算機率高d都唔係高好多，窮人孩子早當家，雖然要養個人上人難，但養個普通人比養個罪犯出來易好多，而普通人係社會既基礎

喂你完全係九唔搭八
求其一條友生出黎就一定啱有錢領養父母心水既啦？
你呢個問題係講緊合法代母代孕，咁都拉得埋墮胎黎講

所以個問題咪就係，諗清諗楚後，生同唔生都係負責任

講緊現實世界，點會無關呀
你話生出黎就好負責任，但擺明係現實社會極多例子證明「生出黎」=「不負責任」啦，點樣離開，完全證明左生=負責任係一個完全唔合邏輯唔合現實既幻想黎

咪就係囉，但而家就係無法例逼造成意外嘅人用自己身體去延續佢害嘅一條人命，但有好多洲就用法例逼個女人去生仔，話個女人要對胎兒嘅生命負責任。

我自己就覺得生命係喺出咗世之後開始。可以早少少嘅，如果你話早產兒其實都可以生存。

又冇禁棄養，咪掉比班人幫你養

唔使下下拉人信仰出嚟, 我一直講嘅嘢都同我信仰無關. 係討論緊件事.

你游擊完未? 我反駁完你, 你覆都唔使覆就推下一堆問題出嚟再自行假設我立場. 討論緊件事你就係咁討論我個人.
#242 我已經提出咗我認為更好嘅解決方法. 而唔係一有咩事就殺咗人先.

又話窮人生仔正PK , 落又唔俾 , 你地想點?

兒登仔係咁嘅質素連共和黨呢班極端保守耶撚都叫左膠, 遲早連Trump都係左膠

係，生左放養唔理9成會成為黑社會罪犯，mk

自細禁固圈養畀最基本唔餓死人既資源，整個童年只困係屋企冇乜接受過人同事，9成會成為唔識溝通冇朋友既死毒撚

以上2類咁放養mk 好過毒撚，起碼唔讀書既mk可以考黑警將來起薪3皮,又多mk白痴妹屌

無法例，咪立囉，唔等於嚟條唔可以過

你高牽涉第三方就落得
咁點解我講既例子就無牽涉第三方
我都唔知你反駁左啲乜，我咪講緊件事，件事就係你既立論自打嘴巴

大佬, 九唔搭八係你喎, 我同你講咗咁耐, 我都冇講過話生出嚟等於負責任. 你係唔係要盲到咁? 擔道德高地個個係你, 做咩都無問題, 打和super?
如果你要繼續咁盲咁講廢話, 一個論點都講唔出, 我就唔繼續同你討論啦.

因姦成孕既所有pt都可以套落意外懷孕
因病落仔既所有pt都可以套落窮人生仔
一係你就全反，一係你就全支持
我一再強調，反啲唔反啲，完全係自相矛盾，目的只係拎小朋友人生黎懲罰女人

你係針住佢呢句嚟講？"而當你係一粒embryo嘅時候你連意識都未有，邊可能有人權？"

跟住你就話如果可以令到一個人無意識係咪做乜都得。但係佢講embryo 無意識嘅意思係，個embryo都唔係人，連意識都未有。唔係齋講有無意識。咁embryo 同 失去意識嘅人嘅分別係，前者未有過意識，後者已經係一個有意識嘅人但暫時無咗意識。再簡單講即係embryo連意識都無，咁仲可以當佢係人？呢個係我自己嘅解讀。如果可以當係人，人口普查計唔計佢？流產係咪要攞死亡證？

冇錢有婦女組織可以資助你落仔(香港都有)

因姦成孕既所有point唔可以套落意外懷孕, 因為一嚟無意外懷孕, 二嚟係兩回事.
因病落仔既所有point唔可以套落窮人生仔, 我都唔完全同意連登仔嘅窮人生仔論.
你認為我反啲唔反啲係因為你睇錯位置, 我嘅理據一直都好堅定, 係選擇嘅問題.

退一步, 當真係拎小朋友人生嚟懲罰女人(20年左右?)真係成立(當然我唔認為係咁), 但拎女人人生嚟殺小朋友又點計? 你點睇?

你可唔可以唔好再用你嗰啲無限縮細嘅理論當一個人unconscious for 2 min嗰啲叫做暈咗，同under 24 weeks無意識嘅foetus呢樣嘢真係九唔搭八

仲有啊，你點可以用「佢而家無將來會有」呢啲理論嚟講㗎啫？係咪未來我一定會死我而家就無人權啊？唔係㗎嘛！呢啲係stages嚟㗎嘛，你foetus都未係點可以覺得粒embryo擺喺個子宮度幾個月就會成人㗎啦點解粒embryo唔可以有人權喎，你未夠十八歲就係無得投票㗎啦！

首先, 醫學可以自由作醫學定義, 但我認為如果人連意識(consciousness)係咩都唔知時, 我唔認為人可以定義生命幾時開始有意識.
人口普查可以計佢係未出生嬰兒, 流產如果可以攞死亡證我都想有, 攞到都係一個進步. 呢d數字對人口同醫學研究都一定有限量幫助.

咁如果將來有一隻病, 會令一個胎兒會無意識但依然有生命跡象同正常生長, 一直到出生後嘅24個星期後就必定會有意識, 其後成長同常人無異. 咁佢出世後至24個星期前係唔係都可以隨意對待?

你所謂既「選擇問題」係將風險推到極端
的確係好堅定扑野要承擔有bb既風險係一種選擇，女人生存要承擔因姦成孕既風險都係一種選擇，我舉無數咁多例子，就已經證明左一黎有意外懷疑，二黎係存在第三方介入既因素，唔係你話唔計就唔計，唔同就唔同

仲有，一黎廿四個星期既胚胎唔係人
二黎所有母子二揀一既事故，全世界古今中外都會揀左母體先，已經證明活著既人係重要過未出世既組織

你認為係九唔搭八係因為你唔當一粒embryo係一個人, 古時奴隸都唔當係一個人, 咁殺一個奴隸同殺一粒embryo又係唔係一樣?
但你又認為foetus可以墮? 點解foetus有意識但可以殺, 出世咗半秒嘅BB呢? 又可唔可以殺?

呢d唔係九唔搭八, 根本就係息息相關, 但如果你要繼續用呢種睇低人一級嘅眼光去討論, 不如就算啦, 上網討論無必要搞到咁

第一，你冇答我問題
第二，人地做=正確?你知唔知你想表達d乜

追POST睇到笑撚左
原來真係有D 信教太耐既人係咁諗野,難得你咁真心同佢討論
個位信教者唔洗回我,我懶得同你討論,你可以keep住你觀點,唔阻你

唔比墮胎係耶撚嘅道德觀嚟

一句講晒你係咪耶撚吖

乜嘢係意識，幾時先係人，的確係無定論，一啲咁唔明確嘅嘢可以用法例去管其中一方？

未出生嬰兒係一樣嘢，人又係一樣嘢，咁即係你都認為呢兩樣嘢係有分別啦，如果唔係點會俾唔同category佢？

太多如果喇，如果之後科學可以研究到點將胚胎植入男人度，然後俾佢生出嚟，無birth canal 就剖腹啦，係咪就可以強行做呢樣嘢？